\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{ebgaramond}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{lipsum}

\begin{document}


\lettrine{L}{orem} ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Morbi tempus odio dolor, et ornare neque fringilla ut. Suspendisse vitae erat diam. Nullam nulla ligula, molestie eget varius nec, porta in nibh. Vivamus velit nibh, luctus non tellus eget, pharetra aliquam nunc. Nullam tellus ex, facilisis non eros non, condimentum aliquam mauris. Nam sit amet venenatis nulla. Donec vel semper ligula, in ornare neque.

Aliquam ac facilisis justo, a laoreet felis. Cras laoreet et nunc vitae finibus. Fusce ornare malesuada est ut tempor. Curabitur sed ultricies justo. Mauris tincidunt pellentesque nulla. Aenean quis rhoncus nunc, pretium placerat magna. Sed hendrerit condimentum lorem sit amet fermentum.

Duis tincidunt, nisi at commodo sollicitudin, neque nulla hendrerit lacus, eu volutpat nibh nunc non orci. Vestibulum et nunc pretium, efficitur diam id, laoreet erat. Fusce porttitor accumsan erat eu tristique. Proin pharetra laoreet ligula, eget rhoncus libero facilisis eu. Aliquam non quam id quam tincidunt interdum sit amet ac tellus. Donec porttitor diam finibus nulla rhoncus, nec volutpat tortor bibendum. Nunc id eros in tortor posuere eleifend at id erat.

Sed lectus nisl, venenatis sed aliquam vel, elementum nec felis. Cras tristique vel elit non mattis. Aliquam rutrum urna eget dolor scelerisque, vel volutpat ligula facilisis. Mauris at congue mi, ut rhoncus risus. Praesent gravida turpis quis erat efficitur, in mollis urna scelerisque. Vestibulum nibh nibh, porta sit amet fermentum ut, lobortis commodo velit. Etiam aliquam, magna eget facilisis pretium, leo nisi varius diam, eu sodales dolor ligula sed tortor. Fusce rhoncus velit sed erat ornare accumsan. Phasellus at mi cursus, dictum odio non, euismod dolor. Praesent consectetur mauris mattis felis bibendum blandit. Cras non tempus diam.

Nullam sollicitudin felis non justo blandit luctus. Fusce vitae tortor ac metus convallis finibus. Sed orci purus, viverra ac est ut, commodo laoreet diam. In volutpat lacus quis orci convallis, ut aliquet tortor convallis. Proin efficitur urna eget orci varius sagittis. Proin mollis commodo ligula, in elementum erat lobortis vel. Sed sit amet tortor non nulla vulputate laoreet. Sed non neque sapien. Integer erat risus, semper sit amet lobortis vel, facilisis vel velit. Pellentesque sit amet pulvinar elit. Nullam tempus interdum porta. Nam a turpis venenatis, pulvinar felis in, ornare elit. Mauris at augue nec lectus facilisis porta. 
\end{document}
